<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Au coin d&#39;une table</title>
    <link>https://blog.isammoc.net/</link>
    <description>Recent content on Au coin d&#39;une table</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.isammoc.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Build manager</title>
      <link>https://blog.isammoc.net/blog/2021/04/14/build-manager/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.isammoc.net/blog/2021/04/14/build-manager/</guid>
      <description>Récemment, un ami m’a demandé par où commencer pour comprendre comment fonctionne maven et comment apprendre à déployer une application. Le tout en comprenant ce que font les outils.
 Je propose donc ici de faire manuellement étape par étape, les différentes choses que ces outils font à notre place.
 Maven   Compiler un seul source
Partir d’un HelloWorld.java et obtenir un HelloWorld.class.
   Exécuter le programme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Let&#39;s encrypt</title>
      <link>https://blog.isammoc.net/blog/2015/12/12/letsencrypt/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.isammoc.net/blog/2015/12/12/letsencrypt/</guid>
      <description>Avoir un site HTTP, c’est has been. Maintenant, il faut que tout soit en HTTPS. Oui, mais voilà, jusqu’à récemment, c’était payant ! Heureusement, avec Let’s Encrypt, c’est maintenant possible d’avoir un certificat SSL gratuitement.
 J’ai reçu mon mail d’acceptation à l’open beta il n’y a pas si longtemps, et du coup, j’en profite pour passer mes sites persos en HTTPS.
 Pour rappel, je suis sur Ubuntu 15.10, j’utilise nginx comme serveur web et j’ai déjà git d’installé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Préparer une réunion, c&#39;est TOP</title>
      <link>https://blog.isammoc.net/blog/2015/12/05/top/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.isammoc.net/blog/2015/12/05/top/</guid>
      <description>Hier, j’ai appris un nouvel acronyme, un nouveau moyen mnémotechnique pour organiser une réunion : c’est TOP.
   Thèmes
  Objectifs
  Planning
   Thèmes Commencer par les thèmes de la réunion, quels vont être les sujets abordés, le contexte global, etc.
   Objectifs Quels sont les objectifs de la réunion ? Quand est-ce que la réunion a porté ses fruits ? Quel est le but de la réunion ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un nouveau theme</title>
      <link>https://blog.isammoc.net/blog/2015/12/01/nouveau-theme/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.isammoc.net/blog/2015/12/01/nouveau-theme/</guid>
      <description>Voilà, j’essaye de faire mon propre thème jekyll.
 En partant du theme de base (jekyll new site), je m’essaye à faire mon css, mes layouts, mes includes, bref tout ce qu’il faut pour avoir un blog propre et à mon gout. Le résultat se voit directement ici, ou encore sur https://github.com/Isammoc/jekyll-theme.
 Je vous l’accorde, je n’ai pas encore trouvé de nom.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travis CI</title>
      <link>https://blog.isammoc.net/blog/2012/08/05/travis-ci/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.isammoc.net/blog/2012/08/05/travis-ci/</guid>
      <description>Comme j’utilise github comme dépôt public pour London Epidemic, autant utiliser les outils disponibles qui vont bien avec. Je vais donc vous parler de Travis CI une plateforme d’intégration continue pour les dépôts publics de GitHub.
 Intégration continue ? L’intégration continue est une pratique souvent liée aux méthodologies agiles, mais qui n’en découle pas. Ce serait plutôt les prémisses à mon humble avis.
 L’intégration continue consiste à vérifier à chaque commit que le code source fonctionne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>London Epidemic - Bootstrap</title>
      <link>https://blog.isammoc.net/blog/2012/07/02/london-bootstrap/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.isammoc.net/blog/2012/07/02/london-bootstrap/</guid>
      <description>Après avoir défini plus clairement ma vision de mon projet London Epidemic, je me suis directement attaqué à la création du projet.
 Grails Comme précédemment, j’ai choisi grails pour le framework applicatif. Tout simplement, parce que c’est celui qui me convient le mieux depuis que j’ai abandonné Wicket (trop lourd à mon goût, et je ne trouve pas ça propre de mettre la plupart du code dans les constructeurs).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>London Epidemic -- Cahier de conception</title>
      <link>https://blog.isammoc.net/blog/2012/05/31/london-conception/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.isammoc.net/blog/2012/05/31/london-conception/</guid>
      <description>Voici ma vision du jeu London Epidemic.
 London Epidemic est l’adaptation en ligne d’un jeu de stratégie tour par tour sur table. Chaque joueur incarne une maladie contaminant le plus de quartiers possible. Pas de hasard, juste de la réflexion et le choix des autres joueurs.
 Informations générales Dans London Epidemic, chaque joueur choisit une maladie à incarner (Choléra, Malaria, Peste, Rage, Tuberculose ou Typhus). Ensuite, chacun son tour, il choisit une carte action (First !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Document de conception de jeu [Traduction]</title>
      <link>https://blog.isammoc.net/blog/2012/05/17/game-design/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.isammoc.net/blog/2012/05/17/game-design/</guid>
      <description>Comme je l’ai dit dans mon dernier article, je vous présente ma traduction du document de conception d’un jeu vidéo selon Tom Sloper’s
  Format for Game Design Specifications
  — Tom Sloper   Titre du jeu Les objectifs principaux d’une conception de jeu sont de (1) susciter l’intérêt et (2) d’informer le lecteur. Le premier paragraphe doit intéresser le lecteur et faire en sorte que le lecteur veuille lire le document complet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>London, on recommence</title>
      <link>https://blog.isammoc.net/blog/2012/04/24/london-on-recommence/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.isammoc.net/blog/2012/04/24/london-on-recommence/</guid>
      <description>J’avais dit dans un post précédent que London Epidemic serait un projet que je mènerai jusqu’au bout. J’y compte bien ! Par contre, Rome ne s’étant pas fait en un jour, j’ai grand peine à tenir un rythme et de plus, ce que j’ai pour le moment ne me plait pas. Du coup, je recommence à zéro.
 État des lieux London est un projet qui me tient à coeur !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workflow git svn et git bundle</title>
      <link>https://blog.isammoc.net/blog/2012/04/12/workflow-git-svn-bundle/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.isammoc.net/blog/2012/04/12/workflow-git-svn-bundle/</guid>
      <description>Il y a quelques temps, j’expliquais mon workflow git-svn. J’avais donc mes petites habitudes, tout allait bien. Un jour, le chef vient voir notre petite équipe et désigne deux de mes collègues pour aller chez le client. Le problème survient lorsque l’on connait les restrictions : pas de connexion direct, seul les mails passent et il va falloir faire des modifications en live (ie. chez le client) et bien sûr, on doit rester synchronisé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>London Epidemic - introduction</title>
      <link>https://blog.isammoc.net/blog/2012/03/27/london-epidemic-intro/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.isammoc.net/blog/2012/03/27/london-epidemic-intro/</guid>
      <description>Suite à ma visite sur le site 1 Month Game, je me suis dit que j’allais faire des articles pour faire vivre mon petit blog à l’abandon et pour me motiver à avancer dans la création d’un jeu.
 But du jeu Chaque joueur incarne une maladie qui doit envahir Londres. On peut donc contaminer un quartier, des malades transportent la maladie vers d’autres quartiers, et la milice sanitaire mets les quartiers en quarantaine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apprendre jQuery avec tutplus</title>
      <link>https://blog.isammoc.net/blog/2012/02/28/30-days-to-learn-jquery/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.isammoc.net/blog/2012/02/28/30-days-to-learn-jquery/</guid>
      <description>Dans mon travail actuel, je dois, entre autres choses, utiliser jquery. J’ai bien des notions de base de javascript, mais j’aime aller jusqu’au bout des choses, savoir réellement ce que je fais. Du coup, j’ai décidé de chercher des tutoriaux gratuits (je suis pingre) et j’ai trouvé le cours de tutplus.
 30 Days to Learn jQuery Les cours en question peuvent se trouver à l’adresse http://tutsplus.com/course/30-days-to-learn-jquery/.
 C’est effectivement en anglais (désolé pour les anglophobes), et malgré que je ne suis pas un anglophone aguerri, j’arrive tout à fait à comprendre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design pattern : Observateur</title>
      <link>https://blog.isammoc.net/blog/2011/10/24/observer/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.isammoc.net/blog/2011/10/24/observer/</guid>
      <description>Le Design Pattern Observer (Observateur / Observé) est un pattern de comportement. Il permet d’être à l’écoute d’évènements, notemment la modification d’attributs. On appelle souvent &amp;#34;écouteur&amp;#34; les observateurs. Autres noms : Dependents, Publish-Subscribe
 Description du problème On veut depuis une instance connaître le moment où un attribut d’une autre instance est modifié. On veut pouvoir effectuer des actions lorsqu’un évènement survient.
 Exemple de cas d’utilisation :
   Lorsque l’on a plusieurs vues sur le même modèle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design pattern : Le singleton</title>
      <link>https://blog.isammoc.net/blog/2011/10/05/singleton/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.isammoc.net/blog/2011/10/05/singleton/</guid>
      <description>Il y a un an ou deux, j’ai utilisé mon temps libre pour mettre en place une mailing-list décrivant certains points de la programmation orientée objet, et les premiers sujets étaient tout naturellement les design patterns. Je profite donc de l’ouverture de mon blog pour ne pas perdre ces données.
 Description du problème Nous désirons un type dont on ne peut avoir qu’une seule instance (ou un nombre limité d’instances) durant toute l’exécution du programme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workflow git-svn</title>
      <link>https://blog.isammoc.net/blog/2011/09/25/workflow-git-svn/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.isammoc.net/blog/2011/09/25/workflow-git-svn/</guid>
      <description>Dans mon entreprise actuelle, git n’est pas encore réellement utilisé.Déjà qu’il y a à peine un an, c’est CVS qui primait, il ne faut pas trop demander.Actuellement, donc, notre gestionnaire de sources officiel est SVN.Mais comme le serveur central n’est pas dans l’agence dans laquelle je travaille, cela se révèle pénible à chaque rafraichissement ou à chaque visionnage de l’historique (Environ 10 minutes chrono pour voir l’historique d’un fichier).N’en pouvant plus, et ayant récemment découvert le bonheur d’utilisation de git, je me suis décidé à l’utiliser en tant que client SVN puisque cela est possible grâce à git-svn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premier article</title>
      <link>https://blog.isammoc.net/blog/2011/09/21/premier-article/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.isammoc.net/blog/2011/09/21/premier-article/</guid>
      <description>Voilà, j’ai décidé d’un commun accord avec moi-même de commencer un blog.
  Mais pourquoi un autre blog ?
   A l’origine, je pensais faire des tutos et des cours complets sur le site du zéro (site que je recommande chaudement, d’ailleurs), mais par manque de temps et surtout de rigueur, je n’ai jamais pu finir complètement un tutos entier.
  Pourquoi faire un blog alors ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
